<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="moving_out_title">Adieu WarmShowers!</string>
    <string name="moving_out_subtitle">message des développeurs</string>
    <string name="moving_out_message"><![CDATA[
        Cher membre de la communauté WS,<br/>
        <br/>
        Nous sommes un groupe de cyclotouristes et de développeurs/développeuses, ancien·ne·s volontaires de WarmShowers.org. Nous avons créé cette application autant pour vous que pour nous-mêmes. Pendant des années, cette application a été l’application officielle de WS, à laquelle des milliers de personnes ont fait confiance.<br/>
        <br/>
        En 2012, lorsque cette application a été créée, WarmShowers était une plateforme ouverte, gratuite et accueillante. Depuis 2015, sous le nouveau conseil d’administration, WS a lentement mais sûrement évolué dans une direction avec laquelle <b>nous ne pouvons plus être d’accord</b>. (*) Il est temps pour nous de suivre notre propre voie.<br/>
        <br/>
        Nous réfléchissons à la création d’<b>une nouvelle plateforme</b> dédiée à la communauté mondiale des voyageurs et voyageuses cyclotouristes et à ceux qui veulent les accueillir. Une plateforme qui soit à nouveau <b>basée sur la confiance et l’ouverture</b>, qui reflète les valeurs qui poussent les gens à ouvrir les portes de leurs maisons et à accueillir des étrangers et étrangères voyageant à vélo. Un réseau qui permet de nouer des amitiés à vie, au-delà des frontières. <b>Libre et transparent</b> pour toutes et pour toujours.<br/>
        <br/>
        <b>Aidez-nous en <a href="https://warmshowers.github.io/wsandroid/survey">répondant à cette courte enquête</a></b>. Nous aimerions comprendre quels sont les aspects qui vous semblent importants pour une plateforme de cyclotourisme.<br/>
        <br/>
        En attendant que <a href="https://fedihospex.github.io">quelque chose de nouveau</a> fonctionne, nous espérons vous rencontrer dans le <a href="https://www.trustroots.org/?circle=cyclists">Cercle des cyclistes sur trustroots.org</a> (focalisé sur les échanges culturels) ou sur <a href="https://WelcomeToMyGarden.org">WelcomeToMyGarden.org</a> (focalisé sur les voyageurs/voyageuses lent·e·s).<br/>
        <br/>
        A bientôt sur la route !<br/>
        <br/>
        Bien à vous,<br/>
        Ancien·ne·s bénévoles de WS Android<br/>
        <br/>
        <br/>
        ----<br/>
        <br/>
        <br/>
        <i>Un dernier coup de chapeau à toutes les personnes qui <a href="https://github.com/warmshowers/wsandroid">ont contribué à cette application</a> au cours des 9&nbsp;dernières années:<br/>
        @jstaffans, @rfay, @jeanfrancoisbeaulieu, @CyrilWendl, @kirbycool, @saemy, @siavash1986, @LaurentSouchet-Orange, @PattaFeuFeu, @sgelb, @dproctor, @Poussinou, @noSim, @mariha, @cioccasimone97, @jakobhanna, @nonno.<br/>
        Merci !</i>
    ]]></string>

    <string name="moving_out_backstory_title">(*) Historique</string>
    <string name="moving_out_backstory_body"><![CDATA[
        Au départ, Warmshowers était une liste de contacts ouverte à tous, composée de cyclistes désireux de partager leur amour du cyclotourisme et leur hospitalité.<br/>
        <br/>
        En 2001, cette liste a été mise en ligne par Randy Fay afin d\'étendre sa portée et d\'accueillir davantage de personnes dans la famille du cyclotourisme. Et pendant près de 15 ans, il a maintenu ce service avec une attitude ouverte et accueillante qui a fait de Warmshowers ce qu\'il est aujourd\'hui. Des bénévoles ont aidé à créer une application iPhone et, en 2012, une application Android afin que les cyclistes puissent bénéficier de Warmshowers en déplacement.<br/>
        <br/>
        En 2015, la Fondation Warmshowers a été créée pour aider à gérer le service en pleine croissance et assurer son avenir à la lumière de la retraite de Randy. Malheureusement, dès le départ, le conseil d\'administration n\'a pas partagé l\'attitude ouverte et inclusive des bénévoles qui rendaient Warmshowers si apprécié.<br/>
        <br/>
        Des décisions qui avaient été prises auparavant avec le soutien de la communauté ont été retirées du forum public. Les bénévoles qui avaient contribué à la croissance de Warmshowers ont été mis à l\'écart et n\'ont plus été en mesure de contribuer. Et les dons qui servaient à financer les coûts de fonctionnement ont été canalisés vers des sociétés privées de logiciels qui n\'ont pas publié ou fait de mises à jour significatives depuis plus de 5 ans.<br/>
        <br/>
        En 2021, le conseil d\'administration de Warmshowers a finalement déclaré que les anciennes applications communautaires présentaient un risque pour la sécurité. Au lieu de les aider à se mettre à jour, il a retiré l\'accès à l\'application Android et bloqué les comptes des développeurs, favorisant l\'application payante construite par les sociétés de logiciels mentionnées auparavant avec un modèle d\'abonnement de 20 dollars par an.<br/>
        <br/>
        Nous voici donc face à l\'histoire d\'une plateforme autrefois accueillante et ouverte qui est devenue un service d\'abonnement fermé, excluant la communauté qu\'elle soutient.<br/>
        <br/>
        Voir aussi: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Warm_Showers#History">WarmShowers History</a>, <i>Wikipedia</i>
    ]]></string>

    <string name="moving_out_what_to_do_title">Que puis-je faire d’autre?</string>
    <string name="moving_out_what_to_do_body"><![CDATA[
        <ul>
          <li>&nbsp;Sensibilise tes amis Warmshowers à cette situation en leur écrivant un message et/ou en mettant à jour ton texte de profil. Vous pouvez leur référer à <a href="https://warmshowers.bike">https://WarmShowers.bike</a>.</li>
          <br/>
          <li>&nbsp;Découvrez sur quoi nous travaillons actuellement : <a href="https://fedihospex.github.io">une fédération de plateformes d\'échange d\'hospitalité</a>. Sur cette base, nous espérons construire une nouvelle application d\'accueil de cyclotourisme de nouvelle génération (et bien d\'autres !).</li>
          <br/>
          <li>&nbsp;Vérifie <a href="https://warmshowers.bike">les mises à jour de notre part</a> ou rejoigne notre groupe Facebook <a href="https://www.facebook.com/groups/243374777243989">Open Alternative to WarmShowers.org</a>.</li>
          <br/>
          <li>&nbsp;Consultez les autres plateformes d\'échange d\'hospitalité : <a href="https://bewelcome.org">BeWelcome.org</a>, <a href="https://couchers.org/">Couchers.org</a>, <a href="https://cycleplanet.org/">CyclePlanet.org</a>.</li>
          <br/>
          <li>&nbsp;<a href="https://fr.warmshowers.org/contact">Contacte l\'administration de Warmshowers</a> et dis-leur ce que tu penses de la direction qu\'ils prennent.</li>
          <br/>
          <li>&nbsp;<a href="market://details?id=fi.bitrite.android.ws">Évalue cette application</a> pour qu\'elle reçoive plus d\'attention.</li>
        </ul>
    ]]></string>

    <string name="moving_out_notification_text_short">Un message des anciens développeurs</string>
    <string name="moving_out_notification_text_long">Lisez ce qui se passe avec Warmshowers.</string>
</resources>
